<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xbytemx blog</title>
    <link>https://xbytemx.github.io/</link>
    <description>Recent content on xbytemx blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2018 20:25:36 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xbytemx.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Flare-On 2014 - Challenge 01: Bob Doge</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/flareon2014_-_challenge01/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:25:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/flareon2014_-_challenge01/</guid>
      <description>Bien, comenzamos por descargar y verificar el reto, el cual posteriormente lo pasamos por file y nos indica vía headers que se trata de un &amp;lsquo;PE32+ ejecutable con GUI x86_64&amp;rsquo;, por lo que probamos a ejecutarlo en un sandbox, ahí veremos que se trata de Microsoft Cabinet, que nos hace aceptar un EULA de Fireeye, por lo que extraemos su contenido usando cabextract:
xbytemx@laptop:~/flare-on2014$ cabextract C1.exe Extracting cabinet: C1.exe extracting Challenge1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reversing de IOLI Crackmes con Cutter - Crackme0x00</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/ioli-crackmes-cutter_-_crackme0x00/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:07:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/ioli-crackmes-cutter_-_crackme0x00/</guid>
      <description>En la entrada anterior, descargamos y revisamos muy por encima lo que Cutter nos presentaba con sus paneles y ventanas. Hoy daremos inicio al análisis del primer crackme de IOLI. Para la gente acostumbrada al Reversing, esto sera cosa de todos los días. Pero si eres nuevo, te invito a analizar a detalle lo que a continuación se presenta.
 Si estas completamente iniciando, te invito a leer el material (tutoriales, writeups, videos) que se ha escrito en la comunidad de CrackLatinos (CLS), es impresionante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reversing de IOLI Crackmes con Cutter - Consiguiendo Cutter y los crackmes de IOLI</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/ioli-crackmes-cutter_-_intro/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:32:59 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/ioli-crackmes-cutter_-_intro/</guid>
      <description>Ok, esta es una pequeña guiá de como resolver los retos crackme de IOLI con cutter. La verdad me he divertido mucho usando este gui de radare2 y creo que merece la pena que veamos más como explotar la herramienta.
Lo primero es conseguir la herramienta y los crackmes, esto es bastante sencillo, solo accedemos a las siguientes urls:
Cutter: https://github.com/radareorg/cutter/releases
IOLI Crackmes: https://dustri.org/b/files/IOLI-crackme.tar.gz http://pof.eslack.org/tmp/IOLI-crackme.tar.gz
Yo he utilizado la versión 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>