<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>boot2root on xbytemx</title>
    <link>https://xbytemx.github.io/tags/boot2root/</link>
    <description>Recent content in boot2root on xbytemx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2019 08:41:14 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xbytemx.github.io/tags/boot2root/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Vault</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_vault/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 08:41:14 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_vault/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin duda me gusto mucho esta maquina. Bypass de filtros por nombre, VPN sobre SSH, proxychains y muchos túneles mágicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Curling</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_curling/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 15:52:48 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_curling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta fue una maquina llena de guiños, no por eso fácil, pero al menos lo suficiente entretenida para seguir en linea recta. Llegar al CMS, ejecutar un RCE, escalar a un usuario y después aprovecharse de un root muy confianzudo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Frolic</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_frolic/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 10:03:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_frolic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta maquina me ha divertido mucho, inicias con una enumeración normal, te encuentras ante varias puertas y empiezas a tocarlas hasta que una se abre y boom, Ook! esolang. Continuas otro poco y boom, brainfuck. Llegas al fabuloso user.txt, y te topas con un archivo llamado rop. Aquí comienza el exploiting.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Carrier</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_carrier/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:48:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_carrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Route leaks and hijacks! Con Carrier realice algo que conocía de concepto, pero que nunca había intentado antes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Giddy</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_giddy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 08:47:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_giddy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustan estas maquinas, porque no sabes nunca lo que podrás aprender o con cuantas paredes te vas a topar. Aprendí sobre como pasar la hash desde mssql, como ejecutar remotamente powershell y finalmente que a veces es mas fácil compilar y ejecutar que esperar soluciones mágicas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Ypuffy</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_ypuffy/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 10:36:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_ypuffy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin duda una de las cosas que mas me gusta de HTB, es el hecho de tener un ecosistema tan variado que permite aprender en horizontales y verticales. Esta máquina me ayudo a conocer como funciona la generación de llaves de SSH a gran escala y como una mala configuración nos puede llevar a entregarle root a cualquier usuario. Tampoco conocía DOAS, pero se me hizo gracioso como fue relativamente fácil homologar lo aprendido de SUDO y RUNAS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin mas vamos con el write up&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTB write-up: Secnotes</title>
      <link>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_secnotes/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 21:48:46 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://xbytemx.github.io/post/htb_writeup_-_secnotes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es mi primer write-up acerca de la resolución de una maquina de HTB, aunque en hice notas de muchas de las maquinas anteriores, nunca se me hubiera ocurrido llegar a hacer una entrada al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curiosamente, esta es también fue mi primera maquina del año y tras alrededor de 6 meses sin resolver maquinas, volví nuevamente con muchas ganas de divertirme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, les dejo mis notas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>